【#decentralizehk】五分鐘開離地戶口 - 高重建

節錄

【#decentralizehk】五分鐘開離地戶口 - 高重建

【#decentralizehk】

本欄叫#decentralizehk，欄如其名，目標構建無大台香港。

既要構建，單寫不夠，要做；既是無大台，一個人做不夠，要大家摺起衫袖，一齊做。講多無謂，先從開立離地戶口開始。

保障個人資產免被威權政府亂封，外資銀行戶口相對中資稍微穩陣，但誰都知道離岸戶口才真正穩妥，不過就門檻較高，而且用起來諸多不便，不宜頻繁交易，較適合閒置資產，屬有錢人玩意。這裏介紹一個老少貧富咸宜的全新概念——離地戶口。

衝出地表 技術上政府無權封鎖

離岸戶口不怕被身處國家的政府封鎖，離地戶口更進一步，技術上不能被地表上任何政府封鎖。箇中原理，牽涉傳說中的區塊鏈，解釋起來就是一本書，倒不如先使用起來，日後再談，
........................................

申辦離岸戶口，五日搞定的話算光速了；但開立離地戶口，五分鐘足矣，網絡暢通、快手的話，還不到三分鐘。可使用的apps很多，我最推薦的叫Argent，沒了"ina"的Argentina。

掃描文中QR code，或自行在手
................................
或者你的賬號隸屬中國。

首次打開Argent，有幾個漫畫介紹頁面，有興趣的不妨了解一下，
.............................................................
facebook/Twitter/Instagram/Telegram/Wechat/LINE/Snapchat等主流社交平台，總會先註冊慣用ID ckxpress，是否使用、或者還有另外10個身份是另一回事，總之代表自己的ID得掌握在手。

先試與美元掛鈎貨幣

選定ID後，分別以短訊認證手機號碼，再認證電郵地址，就接近大功告成，只差去銀行開戶口那最後一步，存款。離地戶口用的是離地貨幣，種類繁多，最常聽的有比特幣BTC、以太幣ETH等，而對於新手我只推薦一種：跟美元1:1掛鈎，簡單易懂的USD Coin，USDC。

本欄新張誌慶，我把稿費
.............................................
留下你的Argent ID，我就送你USDC，助你完成開立離地戶口的最後一步。

離地戶口，將是無大台香港的開端。切勿紙上觀兵，只讀不做。

撰文：高重建
地球人。信仰民主自由。創業者。LikeCoin、#decentralizehk 發起人。